<p><img alt="" class="wp-image-10302" src="/app/uploads/2015/09/cheesevegan.jpg" style="float:right; margin:10px; width:450px" />&ldquo;Creemos que los d&iacute;as de usar a las vacas como m&aacute;quinas de producci&oacute;n de alimentos se han acabado&rdquo;, dicen los cient&iacute;ficos de <a href="https://www.realvegancheese.org/">Real Vegan Cheese</a> (Queso vegano aut&eacute;ntico). Desde sus dos laboratorios en San Francisco, estas dos docenas de bi&oacute;logos moleculares, microbi&oacute;logos y otros entusiastas cient&iacute;ficos pretenden que su queso llegue a comercializarse en un futuro no lejano. Todos ellos comparten su pasi&oacute;n por la ciencia sostenible y la protecci&oacute;n del medioambiente. Pero no olvidan el sabor y las propiedades nutricionales, &ldquo;&iexcl;creemos que la gente que no quiere queso de origen animal tiene derecho al mejor sabor!&rdquo;</p>

<p>El proyecto ofrece un queso aut&eacute;ntico para veganos, adem&aacute;s de para <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Intolerancia_a_la_lactosa">intolerantes a la lactosa</a> (la leche generada carece de este az&uacute;car) y al&eacute;rgicos a alimentos con prote&iacute;nas de la leche derivada de animales.</p>

<p>El proceso es relativamente sencillo. Sintetizan genes de prote&iacute;na l&aacute;ctea y los introducen en la levadura de cerveza. La levadura convierte esos genes en prote&iacute;na l&aacute;ctea, sin ning&uacute;n ingrediente animal en el proceso. Luego se recogen esas prote&iacute;nas l&aacute;cteas y con ellas se hace la leche, a&ntilde;adiendo agua y aceites de origen vegetal. Y ya con la leche, &iexcl;s&oacute;lo queda hacer el queso de la manera tradicional! &ldquo;Este proceso es m&aacute;s sostenible que el proceso tradicional del queso de origen animal&rdquo;, afirman en Real Vegan Cheese.</p>

<p>En la website del proyecto informan, &ldquo;Incluso la U.N. Food and Agriculture Organization (Organizaci&oacute;n de las Naciones Unidas para la Alimentaci&oacute;n y la Agricultura) reconoce que la industria ganadera es responsable de la emisi&oacute;n enormes cantidades de gases de efecto invernadero a la atm&oacute;sfera (seg&uacute;n diversas fuentes incluso m&aacute;s que todas las industrias de transporte juntas, inclu&iacute;dos coches, aviones, trenes y barcos a nivel mundial).</p>

<p>Toda la informaci&oacute;n y licencias de la tecnolog&iacute;a implicada en el proceso est&aacute;n registradas bajo licencias libres y abiertas al p&uacute;blico. Las patentes tecnol&oacute;gicas ser&aacute;n p&uacute;blicas para ser usadas por particulares o empresas.</p>

